三張圖睇哂撈地盤真係無敵

幾個星期就練到線條出來 效果好過唔少幾千蚊既健身課程

一年去幾次旅行唔係難事
紮鐵新仔一工已經$2200 仲要包飯+下午茶
一個月閒閒地55k up 仲高過AO起薪

出面有po話做到ACO就無敵 真係得啖笑
ACO起薪13k 十幾年後就伶頂薪30k左右
紮鐵十年既人工就已經等於ACO三十年人工既總和

20歲仔入行做紮鐵 30歲就儲夠錢退休咁滯

最後一張就唔洗多講
而家班後生女一見到地盤仔就出哂水
有錢有女有生活
撈地盤=人生贏家

真係陰公 地盤都有人吹奏

事實近年好多人有 degree 都轉咗去做地盤
尤其 IT ...

戇鳩仔 曲到直不甩啦

lm

有兩個CS畢業既朋友仔都轉左去做

呢十年真係好多degree爭住來撈地盤
之前TVB套劇 有兩兄弟一個係碩士 另一個有law degree 跟住兩個都轉行撈紮鐵 好多人都唔信 其實係真人真事來

始終撈地盤真係好景

屌 做到好撚殘架

毒撚返到幾日唔怕辛苦已經偷笑

曬成咁容咩易皮膚癌

又吹奏地盤

做到5勞7傷又話你知咩

水喉仔表示葡萄

辛苦錢

無跟到好師傅 咩都係功夫

依個時節做紮鐵真係會短幾年命

成班唱衰地盤都唔知咩心態

人地借刀姐 新仔邊有2200

咪係 扮吹奏想借刀煮死條友 不過無人理佢咁解

師傅都無啦好多係1800-2000 仲要好辛苦

紮鐵新仔係唔識拿既情況有一千都偷笑

真我之前都唔信，但做左半年後依家住緊貝沙灣

仲有 毒撚唔醒目咪撚落手落腳做地盤 死左都唔知咩事

新仔有2200工

紮鐵佬做到30打後就五勞七傷
幾高人工都假啦 加上依家大部分裝佛沙 未必開足工

咩年代 咁都有真心replies

LIHKG地盤仔點名post

紮鐵新仔一工已經$2200 仲要包飯+下午茶

面就人地比 架就自己丟 講野經下大腦

明顯佢係想公審人
唔係吹奏地盤
拉登仔醒少少好無

所以真係唔好怪人睇唔起地盤仔

借刀就死開啦

條仔好正

有冇多啲圖

紮鐵師傅3000一工

紮鐵點會冇

意外你唔報埋

冬天先開post啦

型到

之前有fd收到EO offer 不過reject左 去左做紮鐵
而家終於知點解

你的資訊很有用

陣酸味隔住電話都嗅到

睇個ao fd唔做走去做紮鐵
宜家終於明

有嘅 好少囉

五癆七傷就真嘅，
即使係用佛沙，現場樓面紮鐵石屎都仲有一個需求喺度

前幾日響地盤睇到後生仔做雜工簽contract，日薪1400
我做main con JJ都無咁高

係有架
但判下判下去到落你手至少冇一半姐

聽過唔少人話讀完紮鐵無工開，比啲老屎忽霸哂
係夏天先多番啲位

型相好撚型,但睇片就完全兩回事

之前完全比毒果fake哂

好快皮膚癌

走數 、出糧打折
聽過未？

新仔札鐵有2200 你都忽大左

冇工傷 mpf 保險
一傷一個仙都冇得賠仲要手停口停
過幾年d大白象工程7788完仲有2200？（當個價係真）
識唔少做幾年已經肺積塵

不如講下03-08年建造業寒冬個陣扎鐵佬有幾多收入吖？

Yes，當年我有個fd港大醫科，見地盤咁好搵，又可以操大隻，曬到成身古銅膚色，又多女埋身，諗番起自己要讀咁撚多年先可以出黎行醫，倒不如撈幾年地盤，搵到錢之餘，又建立到人脈，遲下做埋判頭發過豬頭，所以佢最終都決定棄醫從盤。依家佢已有自己公司，自己接工程做，上晒岸，依家佢5層樓、2間鋪揸手，得閒同屋企人去下旅行，生活無憂，如果佢當年讀醫，可能仲係on99咁on call36小時。

紥鐵等工種提供「三年加薪保證」，確保2017-18年有得加，周聯僑表示，現時總工會正與各個商會商討加薪幅度，希望維持去年平均加薪5-8%，即現時最高薪的石屎工人日薪最少可達2600元，地盤工人日曬雨淋，繼續有得加人工，真係聽到都開心，至於其他打工仔就再望下喇！

右邊條女平過ipad

講真
識得幾個PhD轉行做地盤
兩年就上車娶埋老婆
準備下年退休環遊世界

好過做IT狗

第一幅相個頭頭鳥雲墨布，印堂發累。
第二幅相面色不好。
第三張相2女相伴，好易谷盡。

紮鐵哩行係透支自己將來體力，老來就...

裏面建制藍絲, 大中華膠, 奴性醬缸蛆多撚多痴撚線
辛苦唔再講..成日吸廢氣塵埃
原本有哮喘嘅做落仲衰添啦
再者..
除咗管理級之外, 啲地盤佬又唔注意衛生
好多時一個有傳染病, 成個地盤就迅速蔓延

diu 我識佢

佢好人來的，連登仔咪搞佢啦

好撚曲
地盤辛苦工，冇野值得吹奏

又如何，都係為錢姐
但走去吹奏就真係戇鳩鳩

嗡得就嗡

Peter 重請唔請人

條仔好掂

條仔摩牙

冇錯
IT狗唔好諗啦，快啲轉行加入我地扎鐵工嘅大家庭

好耐之前 我識佢本人

寧願做廚房佬返十幾個鐘，都唔做地盤

唔係睇唔起地盤，但依啲辛苦錢，唔係個個頂到

長期開唔足工 算吧啦

型啫..得個殼
中五都冇
得中三學歷點溝通?

曲到

嘈乜撚姐
捱得住咪做
捱唔住咪唔好做

返地盤5年，身體機能退廿年

利申：我表哥就係，36歲又黑又老又殘

地盤都吹奏，就快掃街都講話好

實習期,做過管理級, 點會唔知

做雜工都一千蚊一日
扎鐵點會無二千二

咪係, 做到捱到我可以佩服
但唔會去到當神咁拜去吹奏, 推人入火坑囉
咪又係受薪嘅..呀唔係仲要畀人拖糧
有乜好吹呢???

其實我都有留意過佢

酷熱天氣警告先黎吹奏地盤 冇野呀

件死mk又幾正喎，我都出哂水

咁都算mk 除左毒撚咩都係mk

都唔知話你無知定白癡
問題有冇得開工都成問題啦
咁撚多鐵比你扎咩on9
新人1000-1200
師傅先2000-2500
師傅牌1年就有

請個一個it狗返一日唔見左人

雜工600-800日
如果1000都比人食左好撚多啊

老豆個朋友做紮鐵
師傅級係好搵 但日日收工返黎都要捽藥油

真係辛苦錢

我有咁大隻先得架

其實冬天吹奏都還可以

放低粒膠就走

做到老屎忽 擔擔抬抬仲會你做咩

佢真人傻系黎

識佢真人

做到五臟六腑都廢曬
好似煎牛扒七成熟咁
日撚日扎到底褲出汁
老左又係俾錢睇風濕

利申:Foreman仔

佢上年讀完毅進
平時玩開街頭健身先咁大隻

日日係貨櫃涼冷氣 除左食飯收貨量數都唔駛出outdoor 曬既時間都唔過1粒鐘

利申地基AE

90後做地盤 返10日工賺兩萬

人地本人都話自己一入行就日薪二千幾

地盤高人工係因為同洗碗一樣，以前低人工冇人做，之後用高價請
如果 IT/design/傳媒 都冇人做，未來就會出番高人工，班港資係要冇人做先醒覺自己幾咁仆街

有樣有錢有女

兩三個禮拜前先有一個廿零歲地盤仔死咗

睇你在乎生理健康定心理健康啫！
大把打工仔精神病啦

捱到過2日先講

唔係講笑
我身邊唔少讀醫同law既朋友都想入行做地盤
識唔少專業人士都轉左做地盤
咩測量 會計都轉哂 有牌都唔要 轉去紮鐵

地盤狗

駁唔到

都係釘板好玩好多，紮鐵d時間計得好足，如果落雨既話，10點收工好似收5分2，釘板已經當半日。飲茶食飯果d時間又係，冇走盞。
利申：釘板佬2300蚊

弱智😲

其實紮鐵呢行 沒得比機械代替？
有咁既技術 請10部機 好過100個人

新仔2200一工

師傅就有

識人5000一日

我地做地盤既文職先慘

俾公司分左係前線做supervisor但人工又無津貼仲同班師傅一齊日曬雨淋，剩係唔使搬

我FG入去做PC得14.5k
自己公司班𡃁仔雜工都有950一工

識人1M一日

有冇地盤仔仔要我
利申:GAY

釘板2500一日啦

入行囉，睇下過多幾年點

瘦到咁都叫有線條，知唔知咩叫線條咩叫瘦？

識佢真人，講野好撚戇鳩

連登仔學人笑鳩人 其實電實仲咬緊父母份糧

我個fd係醫生係公院讀專科讀到第4年都頂唔順轉左去做地盤
做左一年人工已經$8000日

乜人都有囉，我唔見有邊類人特別多

我都識佢
上次叫完野食先話唔要
搞到我勁唔好意思

咪就係
唔係地盤佬人類冇建築物啦

做地盤好過做AO

個fd做紮鐵2千幾日都考埋消防 出埋班添啦

睇長遠黎講 一定政府穩定

地盤唔識人 一淡就仆街 工都無得開

你多幾隻字好威咩

啱呀！ 推多d人去做地盤先

個個都老屎忽咪冇人做?

睇片個樣好殘

紮鐵好快可以2000蚊工
但咁高人工係有原因
因為真係好辛苦
你諗下30幾度 除左曬 你仲要紮鐵隻手好熱
真係唔係人人頂到

所以樓主咪水緊人做囉

你傻撚左 紮鐵黎講 老唔老屎忽分別只係有無權力屌人同埋捱唔捱到最後先走
唔撚冼做咁多果班叫拆則同打理
老屎忽都要做架低b仔

有facade都要紮鐵啦on9 就算係頂多一層少幾幅牆紮
另外紮鐵佬搵錢唔係靠大樓

D錢賺返黎有血有汗
咪咁幼稚啦

我已經分唔到依個post真心多定假膠多

地盤不知幾好做
做一個鐘就休息三個鐘

加油，繼續吹奏地盤佬

1800~2000鬼有人做
新仔就1000頭

佢皮膚好差

利申：生物攞A

每次lunch time都會見一個好正嘅地盤佬 好想識佢但又唔敢 真係好撚正 個body簡直完美

又係地盤仔

條仔係中學用左五年時間讀上中三

同個中三溝通唔到有冇諗過要檢討下自己

我d 中同全部轉哂做地盤

你以為自己好好笑呀

識人quit左big 4做地盤

做十年地盤=做三十年aco總和 （內傷）

永遠有啲戇鳩拎個起薪點黎笑big4 audit嘅人

話辛苦錢果班人真係onL9
用腦淆夜唔L辛苦，仲好L短tim呀
生活除咗番工又無L晒時間，做gym運動？
諗下好啦
唔吹奏地盤唔通吹寫字樓呀？

識食喎

有咩所謂 反正佢而家係人生勝利組

Project Coordinator 理應唔止咁少人工喎，更加唔洗做Foreman 野
人工, Assistant Engineer= Foreman <Engineer = Senior Foreman <Senior Engineer = Supervisor （40k)

年中幾多地盤工業意外，咪以為咁易走得甩，萬一瓜咗你條命至多咪值幾萬
即使無死，日日個肺吸塵吸化學氣體吸二手煙，命都比正常人短十幾年
到老咗無氣無力無知識，淪落到得返清潔工看更佬可以做
為咗揾快錢作賤自己? 不了

睇下有幾多ae柒頭話自己係地盤佬

無敵只係 父幹 大判二判D仔入行 爽YY

🔪

佢Facebook profile picture

用自己勞力去揾食有咩問題？

佢又唔係去做d傷天害理非法嘢

First impression
臭

女人做一個月當減肥都好

on9
做aco 會有咩內傷 日日朝9晚5 玩下電腦

好型條仔

都話連登多on9.

人地做到 你做唔到
其實無野架
點解要針住佢來屌？

好型

之前見佢有做壹仔訪問，估唔到會有人放佢上黎

個撰文係佢中學同學嚟

咪就係呃你地班傻仔入行啦
識好多人新仔得1000$日啦

辛苦錢嚟
後生就話仲有魄力啫 老左點頂落去？

其實好多行業呢
都高過所謂政府工呀
傳統被認為「高尚」既職業
只不過班人搵到唔會周圍自己吹棒姐

而家比d垃圾傳媒發現喇
就個個發現新大陸

利申: 身邊有好多工種都高過d所謂專業人士

三四萬起都好基本
六萬以上更甚

仲有人地好辛苦
自己放工有操野
連登呢d瘦毒做唔到

一星期曬6 日
唔撚做都曬傷晒

唔識人有咁多＄
洗撚請外勞咩

做紮鐵好辛苦架喎
你估佢一日$2200好易搵

借力

diuu... 成個interview個setting咁撚似gv嘅

我fd 話唔係日日有工開

點解佢腹肌咁勁，但其他位就好似無練過咁既

睇嚟真係好缺人

好純真嘅小朋友

你搞笑啲喎

其實佢真係幾靚仔
唔信佢話完全搵唔到女友

你果堆fd 撈咩先
雜工先係800-1000一日

佢自己唔想拍拖
收到風好多女爭住做佢女朋友

見到有d人亂咁講，以我所知解釋下
1. 2200—日，如師傅級唔出奇，做炒散會梗多
2.但開唔開得足工，就要睇你跟果位老細本事，或識唔識人人多
3. 俾人拖糧或走數，其實而家都算保障ok，如出入閘記錄齊全，你上勞記，大判都會代支俾你
4. 工作時整親受傷，係有工傷賠，都係出入閘記錄之類齊全啦，工傷期內都有5份4糧出
5. 暫時所見，用佛沙(預制件)都未可完全取代到，以起大樓來計，結構牆、柱、陣，都要現場扎；同埋重覆性高的地方先考慮用佛沙(都係睇成本效益)，住宅先用較多，其他樓宇大多數都係現場做
6. 你想做都未必頂得順，以而家天氣，你齋企係到都出晒大汗啦，d鐵曬到慶，樓面會好Q熱好難頂；冬天，好似舒服d，都係嘅，但唔洗做咩，要搬搬抬抬，再加技術，辛苦錢來，搣開有血有汗；就係因為咁辛苦，釘板、扎鐵、落石屎呢d工種，新人入行相對其他工種少好多，寧願做電燈、油漆之類室內野
7. 近5、6年，市道真係好好係搵到錢，但花無百日紅，寒冰期時又係好慘裂，一個月開到一半日子都偷笑

唔識未吹啦

垃圾mk唔做地盤可以做乜

唔識人真係含撚，毒撚梗加難上位

我都係扎鐵, 下面係上個月人工,主要睇場,已經唔洗點落手做
新入行後生仔比d心機

右邊條女好似識

1.唔係開足工。
2.好撚多蝻同你爭食，你平得過佢地？
3.做地盤搵得多左，但同樣都有唔少社交成本要付出，例如交際圈子嘅質素。

咩管理層呀老總定pm呀

紮鐵=薪高糧準

人地ACO係坐Office
地盤佬要日曬雨淋喎

所以開一日頂人地幾日

我都係做地盤
比較清楚
幾錢
雜工600-800

6皮

開幾日工？

開足26日加埋開夜就差唔多